import 'question.dart';

const List<Question> questions = [
  //คำถาม
  Question(
    question: '1.เมื่องหลวงของญี่ปุ่นคือ?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a)เกียวโต',
      'b)โตเกียว',
      'c)โอซาก้า',
      'd)ฮอกไกโด',
    ],
  ),
  Question(
    question: '2.ญี่ปุ่นตั้งอยู่ในทวีปใด?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a)ทวีปออสเตรเลีย',
      'b)ทวีปอเมริกาใต้',
      'c)ทวีปยุโรป',
      'd)เอเชีย',
    ],
  ),
  Question(
    question: '3.เกาะที่ใหญ่ที่สุดในญี่ปุ่นคือที่ใด?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a)ชิค็อกุ',
      'b)ชิค็อกุ',
      'c)ชิค็อกุ',
      'd)โอกินาว่า',
    ],
  ),
  Question(
    question: '4.สัตว์ประจำชาติของญี่ปุ่นคือ?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a)นกกระเรียน',
      'b)ปลาคาร์ฟ',
      'c)แมว',
      'd)อีกา',
    ],
  ),
  Question(
    question: '5.ภูเขาสูงสุดในญี่ปุ่นคืออะไร?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a)คิริชิมะ',
      'b)ซุกูระจิมา',
      'c)ฟูจิ',
      'd)อันนาปุระ',
    ],
  ),
  Question(
    question: '6.ญี่ปุ่นมีกี่จังหวัด?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a)47',
      'b)45',
      'c)49',
      'd)43',
    ],
  ),
  Question(
    question: '7.ซากุระจะบานในช่วงเดือนอะไร?',
    correctAnswerIndex: 0,
    options: [
      'a)เมษา-พฤษภา',
      'b)พฤศจิกา-ธันวา',
      'c)กรกฎา-สิงหา',
      'd)มกรา-กุมภา',
    ],
  ),
  Question(
    question: '8.อาหารขึ้นชื่อของญี่ปุ่นคือ?',
    correctAnswerIndex: 1,
    options: [
      'a)ซาชิมิ',
      'b)ซูชิ',
      'c)ราเม็ง',
      'd)เทมปุระ',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '9.วัดที่ดังที่สุดในญี่ปุ่นคือที่ใด?',
    correctAnswerIndex: 3,
    options: [
      'a)โตโดจิ',
      'b)โคโยทิ',
      'c)ฟูจิซาวะ',
      'd)เซ็นโซจิ',
    ],
  ),
  Question(
    question:
        '10.ญี่ปุ่นจังหวัดอะไรมีประชากรมากที่สุด?',
    correctAnswerIndex: 2,
    options: [
      'a)โอซาก้า',
      'b)เกียวโต',
      'c)โตเกียว',
      'd)ฮอกไกโด',
    ],
  ),
];
